= De javascript à l'impression 3D
:author: Sylvain Gougouzian

Enfant HPI
Besoins spécifiques

La base : KODY, un jeu éducatif

== KODY

* Projet éducatif  OS
* Apprentissage algo
* Livre dont vous êtes le héro

* Carte perforé
* Assemblage
* Forme des motifs


Notion de language compilé sut base d'assemblage

NOTE: on passe à l'impression 3D

== Impression

=== Les types

* Filament
** PLA
** TPU
** PETG
**  ABS
* Résine
** SLA
* Métal
* Béton

=> choix du PLA
Palette couleur daltonien


=== coment ça marche

GCode : années 60

* Instruction de départ
* Déplacement de coordonnée avec vitesse
* Finalisation

=== Slicers


Couche, température, support
STL : Fichiers 3D à télécharger

STL text => Basé sur du mesh !

MESH : ::
* vertex
* edges
* faces
* polygone
* surface

TIP: Utiliser un logiciel, Open SCAD

== Babylone JS

Faire de la 3D sur le web

* Babylone,
* treejs
* webGL
* webGPU


NOTE: Code lisible, TypeScript

== Mise en pratique

. Scène
. Caméra et Lumière
. On crée une carte


. addition
. soustraction
. intersection

=> on export


